\documentclass[uplatex]{jsarticle}

\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,amscd}
\usepackage{ascmac}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathrsfs}

\theoremstyle{definition}
\numberwithin{equation}{section}
\newtheorem{prob}[section]{問題}

\newcommand{\midbar}{\ \middle| \ }

\newcommand{\mf}[1]{{\mathfrak{#1}}}
\newcommand{\bm}[1]{{\mathbf{#1}}}
\newcommand{\bb}[1]{{\mathbb{#1}}}
\newcommand{\mca}[1]{{\mathcal{#1}}}
\newcommand{\msc}[1]{{\mathscr{#1}}}
\newcommand{\mm}[1]{\mathop{\mathrm{#1}}\nolimits}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}

\newcommand{\Zn}{\mathbb{Z}/n\mathbb{Z}}
\newcommand{\Zp}{\mathbb{Z}/p\mathbb{Z}}

\begin{document}
\begin{prob}
  整数$a,b$に対し、$U(a,\dots,b)$を$\{a,\dots,b\}$についての離散一様分布とする。
  \begin{enumerate}
    \item $U(a,\dots,b)$の期待値と分散を求めよ。
    \item $U(1,\dots,10)$に従うデータを作れ。
    \item data-1-1.txtはある$a,b$に対し、$U(a,\dots,b)$に従って生成したデータである。$a,b$の値を予測せよ。また、期待値と分散をデータから計算し、始めに求めた式の値と比較せよ。
  \end{enumerate}
\end{prob}

\begin{prob}
  二項分布$B(n,p)$（$n$は自然数、$0\le p\le 1$）
  \begin{enumerate}
    \item $V_1+V_2$の定義を述べよ。
    \item $V_1\cap V_2$が$V$の部分空間になることを示せ。
    \item $V_1+V_2$の次元を$V_1$,$V_2$,$V_1\cap V_2$の次元で書き表せ。（答えだけでよい）
    \item $V_1\cup V_2$は必ずしも$V$の部分空間になるとは限らない。反例を挙げ、反例になっていることを示せ。
  \end{enumerate}
\end{prob}

\begin{prob}

\end{prob}

\begin{prob}
  $n$を非負整数とする。$V_n$を次数$n$以下の$x$の実数係数多項式のなすベクトル空間とする。
  つまり、$V_n=\left\{ a_nx^n+a_{n-1}x^{n-1}+\dots+ a_0\midbar a_0,\dots,a_n\in\R \right\}$とする。
  \begin{enumerate}
    \item $V_n$の次元を求めよ。
    \item $V_n$の部分空間$U_n=\left\{f(x)\in V_n\midbar f(x)\text{は偶関数}\right\}$の次元を求めよ。
    \item $a\in\R$とする。$V_n$の部分空間$W_n=\left\{f(x)\in V_n\midbar f(a)=0\right\}$の次元を求めよ。
  \end{enumerate}
\end{prob}
\end{document}

